# React Native na prática

## Props

Os componentes podem ser personalizado quando eles são criados, com diferentes parâmetros. Esses parâmetros de criação são chamados de `props`.

Por exemplo, um componente básico do React Native é o `<Image>`. Quando você cria uma imagem, você pode usar um props chamado `source` para controlar qual imagem ela mostra.

`<Image source="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/de/Bananavarieties.jpg" style={{width: 193, height: 110}}/>`

## State

Existem dois tipos de dados que controlam um componente: `props` e `state`. props são definidos pelo pai e são fixos (apenas para leitura) durante todo o ciclo de vida de um componente. Para os dados que vão mudar, temos que usar o `state`.

Em geral, você deve inicializar o estado no construtor e, em seguida, chamar `setState` quando quiser alterá-lo.

`this.state = { isShowingText: true };`

`this.setState({ isShowingText: false })`

## Height and Width

### Fixed Dimensions

A maneira mais simples de definir as dimensões de um componente é adicionando uma largura e altura fixas ao estilo. Todas as dimensões no React Native são sem unidade e representam pixels.

``` jsx
<View style={{width: 50, height: 50, backgroundColor: 'powderblue'}} />
<View style={{width: 100, height: 100, backgroundColor: 'skyblue'}} />
<View style={{width: 150, height: 150, backgroundColor: 'steelblue'}} />
```

### Flex Dimensions

Use `flex` no estilo de um componente para que o componente se expanda e diminua dinamicamente com base no espaço disponível. Normalmente você usará `flex: 1`, que diz ao componente para preencher todo o espaço disponível, compartilhado igualmente entre outros componentes com o mesmo pai. Quanto maior o valor do flex, maior a proporção de espaço que um componente terá em relação aos seus irmãos.

``` jsx
<View style={{flex: 1, backgroundColor: 'powderblue'}} />
<View style={{flex: 2, backgroundColor: 'skyblue'}} />
<View style={{flex: 3, backgroundColor: 'steelblue'}} />
```

## Layout with Flexbox

Um componente pode especificar o layout de seus filhos usando o `flexbox`. Ele foi projetado para fornecer um layout consistente em diferentes tamanhos de tela.

Você normalmente usará uma combinação de `flexDirection`, `alignItems` e `justifyContent` para obter o layout correto. São as propriedades mais utilizadas do `flex`.

- **flexDirection**
  - Adicionar `flexDirection` ao estilo de um componente determina o eixo principal de seu layout. Os elementos filhos podem ser organizados horizontalmente (linha) ou verticalmente (coluna). O padrão é coluna.
  - `<View style={{flex: 1, flexDirection: 'row'}}>`
- **alignItems**
  - Adicionar `justifyContent` ao estilo de um componente determina a distribuição de filhos ao longo do eixo primário. Os elementos podem ser distribuídas no início, no centro, no final ou espaçadas uniformemente. As opções disponíveis são `flex-start`, `center`, `flex-end`, `space-around`, `space-entre` e `space-evenly`
  - `<View style={{ flex: 1, flexDirection: 'column', justifyContent: 'space-between' }}>`
- **justifyContent**
  - Adicionar alignItems ao estilo de um componente determina o alinhamento de filhos ao longo do eixo secundário (se o eixo primário for `row`, o secundário será `column` e vice-versa). Os elementos podem estar alinhados no início, no centro, no final ou esticadas para preencher. As opções disponíveis são `flex-start`, `center`, `flex-end` e `stretch`.

Essas propriedades são o básico, aqui o link de uma lista com todas elas: https://facebook.github.io/react-native/docs/layout-props

### Docs

- [Props](https://facebook.github.io/react-native/docs/props)
- [States](https://facebook.github.io/react-native/docs/states)
- [Style](https://facebook.github.io/react-native/docs/style)
- [Height and Width](https://facebook.github.io/react-native/docs/height-and-width)
- [Layout with Flexbox](https://facebook.github.io/react-native/docs/flexbox)